花博翻譯慘不忍睹挨轟 三立主播回應了 神翻譯

2018台中世界花博3日開幕，首日就吸引逾5萬民眾入場。不過，今日有網友貼出一段開幕式外賓致詞的影片，但現場翻譯錯誤百出，被砲轟不尊重專業口譯，「臉丟到國際上」，網友也發現該名翻譯是開幕式主持人、三立主播張齡予。

粉絲團「翻譯這檔事」今曬出該段影片，只見張齡予在外賓致詞時，主動詢問是否需要翻譯，對方表示需要後，她則請對方說慢一點、不要用太難的單字，不過當外賓開始致詞後，張齡予翻譯頻頻出錯，外賓說道：「很努力、成功讓花博納入世界各地花園的展品。」但她卻說出，「呃…...就是…...路上很多漂亮的樹」，之後翻譯也不斷省略語句、翻譯錯誤。
致詞外賓說到後來也開始覺得不對勁，不過張齡予相當有自信向對方表示都有把他說的話翻譯出來，還對台下觀眾說，「我的翻譯正確，是意譯那種」。讓該粉專痛批，「只聽關鍵字來造句，還聽錯多處，這是編故事、是瞎掰，是欺騙在場依靠你口譯的人，這不配叫翻譯」。
影片一出，也讓網友直呼慘不忍睹，「整個離譜加丟臉了」，不過有網友認為張齡予應該是臨時被要求翻譯，並非專業口譯。
對於花博翻譯事件，三立主播張齡予回應《蘋果》：「謝謝大家的詢問跟關心，為我造成的所有紛擾道歉。臨時增加的致詞，必須在時間內控管流程，沒辦法逐字逐句精準翻譯，加上現場回音很大，有些句子沒辦法聽得很清楚，盡可能在有限時間裡轉述大意，跟AIPH代表團私下相談甚歡，現場氣氛很熱烈，活動也在限時內準時結束，不完美的地方也會深自檢討精進，很抱歉。感謝大家的關注跟指教，也很開心大家關注花博活動，這是眾人努力成果，請親自來現場走走看看，不會失望。」
針對台中花博開幕首日當天上午的開園儀式，外籍貴賓致詞的翻譯有失精準一事，台中花博發言人陳文信表示：「當天開園儀式流程簡單，原僅安排市長林佳龍簡短致詞，但林市長致詞後，基於禮貌便主動邀請國際園藝生產者協會（AIPH）會長Bernard Oosterom也上台致詞，活動主持人眼看既定的8:59倒數開園時間將屆，倉促之下即席口譯有失精準及穩重，主辦單位深感抱歉，也將向會長表達歉意；日後相關場合，將聘請專業口譯人員協助，讓活動更為周延，也非常感謝外界及專業人士的指教。」

含洋腸就醒

有睇條片就知真係好撚老尬...

咁大場面冇翻譯，屌

個場面睇落似南區街道清潔比賽開幕典禮咁喎

台妹對鬼佬可能只懂
yes
fuck me

片link 有

新世代林紓
譯到咁撚樣